%@P:exocorcp
%@Auteur: IREM Strasbourg
%@Dif:2
\par Chacune des questions suivantes contient des données qui pourraient être des réponses à un problème. \'Ecris la division euclidienne qui pourrait y être associée :
\begin{myenumerate}
  \item Un paquet contenant 75 gâteaux est équitablement partagé entre 13 enfants lors d'un goûter. Chaque enfant mange 5 gâteaux, et il en reste 10 après la distribution.
  \item Un fermier a récolté 81 \oe ufs qu'il répartit dans des boîtes de 12 \oe ufs. Il remplit entièrement toutes les boîtes sauf la dernière dans laquelle il ne met que 9 \oe ufs. Il lui faut 7 boîtes au total.
  \item Lors d'un goûter d'anniversaire, la maman répartit équitablement les 116 bonbons d'un paquet entre les 9 enfants présents. S'il y avait un bonbon de plus dans le paquet, chaque enfant aurait eu 13 bonbons et non pas 12.
\end{myenumerate}
%@Correction:
\begin{multicols}{3}
  \begin{myenumerate}
  \item\subitem{}\par\opidiv{75}{13}\columnbreak
  \item\subitem{}\par\opidiv{81}{12}\columnbreak
  \item\subitem{}\par\opidiv{116}{9}
\end{myenumerate}
\end{multicols}
%@Commentaire: Travail réciproque de l'exercice précédent.